原定打算到菲律賓旅遊的黎小姐因封關慘遭遣返大呼掃興

武漢肺炎持續擴散，菲律賓更岀現當地首宗死亡個案。昨日據菲律賓傳媒報道，總統杜特爾特已批准臨時旅遊禁令，禁止外國人經中國、香港及澳門入境。至於曾到內地或香港的菲律賓人，回國後也需要隔離14日。昨日有港人乘飛機到菲律賓時，因封關滯留宿霧機場。

讀者黎小姐表示，昨日早上約9時45分搭乘宿霧太平洋航空前往菲律賓，起飛前並無接獲通知菲律賓已經封關消息，當降落當地機場後，機上菲律賓籍人士可優先落機，餘下的非菲律賓籍乘客，稍後可陸續落機，惟其後再通知菲律賓政府已禁止所有中港澳人士入境。

被拒入境的乘客約有40人，當中包括日本人、韓國人及數名外國人，並無內地旅客，至昨午約12時，全部被安排送往機場一個隔離室內等候，約2小時後，航空公司表示會安排返航，飛機亦已安排好，但因香港機場沒有泊位，故需要等候。部份被拒入境外籍旅客一度鼓譟與航空公司職員交涉無果。

黎小姐表示，等候期間航空公司並無詳細解釋被拒入境原因，乘客僅是自行從手機獲得資料，其間獲提供餅乾、雞脾及飯盒等食物，至傍晚再獲派牙膏、牙刷及毛氈等物品。有不滿乘客與航空公司職員交涉，職員稍後回覆，指可併合其他航空公司，便取走護照證件辦理登機證，至昨晚9時許，終獲登機返回香港，於今日凌晨降落，無端在菲律賓機等候受阻約9小時。

原定到菲律賓旅行5天，現在被逼取消行程，黎小姐大呼掃興，又指因有多國開始封關，泰國亦有多宗武漢肺炎，估計亦將封關，故未敢再次離港出遊，「因為香港無封關，香港同大陸相連，令其他國家遲早封埋唔畀香港居民入境。」

香港人唔去菲律賓，我以為係共識黎

政治唔關我事

仲去賓狗度旅行

仲去菲律賓，一係唔係香港人，一係腦退化失憶

菲律賓呢啲shithole country又去也罷啦！

我個ex真係失撚左憶話去菲律賓旅行

想知菲律賓有咩吸引同有咩優勢
利申 未去過亦永世唔會去

「因為香港無封關，香港同大陸相連，令其他國家遲早封埋唔畀香港居民入境。」

標準答案

真香港人係絕對唔會去菲律賓

2010年8月23日，被職的菲律賓國家警察門多薩登上停泊在馬拉尼聖地牙哥堡停車場的康泰旅行團旅遊巴士，挾持車上包括遊客、司機、導遊、領隊和攝影師，共25名人質，要求菲律賓政府恢復他的職務。門多薩先後釋放了9名人質，另外1名菲律賓藉司機人質成功逃脫。事件擾攘近10小時後，門多薩與特種武器和戰術部隊爆發槍戰，最終由狙擊手擊斃門多薩，15名人質中7人受傷、8人死亡。

宿霧有海灘 出名潛水

東南亞大把地方有同樣體驗
泰國﹑印尼﹑沙巴 價錢唔會差得好多
點解要去菲律賓

我淨係去過檳城同綠島浮潛

係囉 我就係奇怪
明明有好多同價位既地方可以取代
加上菲律賓D野食又冇台馬泰咁好食
真心諗唔明去黎做乜9